## Правила совместной работы...
_(07 дек 2019)_

### ...над общими задачами

#### Как сохранить время, нервы и здоровье работая над общей задачей.

**1)** *По возможности избегайте совместной работы на одной задачей.*
В случае, если это невозможно (разбивать на отдельные задачи долго и дорого, а сделать надо срочно)
- вовлекайте в общую работу как можно меньше людей (не более двух).

**2)** Вовлечение нескольких человек в одну задачу должно уменьшать время её выполнения
(в идеале в N раз, где N - это количество человек, в реальности хотя бы на величину, превышающую погрешность измерений).
Если время выполнения увеличилось - это провал.
(К сожалению, зачастую понять это можно только post factum).

**3)** У задачи есть 1 ответственный (assigned developer).
Этот человек отвечает за планирование, разбиение на подзадачи,
внятное их описание, реализацию и конечный результат. Своей ж..головой.

**4)** Оценочное время выполнения подзадачи не должно превышать 1-2 дня.

**5)** Выполнение задачи может затянуться, но если фактическое время начинает сильно превышать оригинальную оценку,
то это повод остановиться и проанализировать ситуацию.

**6)** Assigned developer отвечает за контроль того, что делают остальные в его задаче.
Следует проверять, что:

```
-  Делается то, что описано в подзадаче.
-  Не делается ничего лишнего.
```

**7)** Проверять результаты работы следует каждый день в конце рабочего дня.
Если за день не было написано ни одной строчки кода,
работа приостанавливается, утром разбираются причины.

**8)** В отдельных случаях контролировать работу следует чаще (2-3 раза в день).

**9)** Если "sub-developer" в какой-то момент говорит, что

```
- Эту задачу надо делать по-другому
- Эту задачу не надо делать
- Я не могу сделать эту задачу
```

работа останавливается, разбираются причины, повторяется этап планирования.

**10)** Scope девелоперских задач изменяется только assigned девелопером.
(Это не относится к добавлению задач на тестирование, acceptance, deployment и прочих не девелоперских задач).

**11)** Если необходимо внести большой объем изменение, то мелкие улучшения откладываются и вносятся после завершения основной работы.
Если эти изменения блокируют текущую работу над задачей,
то производится "перепланирование", улучшения выносятся в отдельную подзадачу.

**P.S.** Некоторые общие рекомендации.

**12)** Не принимать решения по телефону.
Может оказаться, что договаривающиеся "договорились" имея в виду разные вещи.
Что-то доказать и опровергнуть post factum уже не получится.
Поэтому все важные решения должны быть зафиксированы в user story.
